%% друга сторінка


\newpage
\thispagestyle{empty}

\vspace*{\fill}
\noindent
\hspace*{\fill}%
\makebox[0pt][l]{\includegraphics[width=1em]{symb/\booknumber.png}}
\hspace*{\fill}%
\vspace*{\fill}

\newpage

\begingroup

\newpage
\clearpage % Магія, що дозволяє робити вертикальні простори на початку сторінки
\let\clearpage\relax

% Залежить і від колонтитулів, і від line spacing у шрифті...
\vspace*{-13mm}

\thispagestyle{empty}

\fontsize{6pt}{2.34mm}\selectfont

\noindent{} Світ Гаррі Поттера й персонажі належать Дж. К. Ролінґ.

\noindent{} Комерційне використання заборонене.

\vspace{2.15mm}


\noindent{} HPMOR --- <<Harry Potter and the Methods of Rationality>>, Eliezer Yudkowsky, 2010-2015

\noindent{} <<Гаррі Поттер і Методи Раціональности>>, Елізер Юдковскі, 2010-2015.

\noindent{} Перекладено з англійської, 2017-2021 

\vspace{2.15mm}


\noindent{} Ліцензія (переклад): CC BY-NC-SA 4.0

\noindent{} Ліцензія (обкладинки): CC BY-ND 4.0

% верх Г 1574 vs 1578
% низ Г 1726 vs 1729
% верх К (другий рядок) 1892 vs 1893
% низ К (другий рядок) 2044 vs 2044
% верх H 2424 vs 2424
% низ останньої Ліцензії: 4144 vs 4054

\vspace{22.10mm}

% верх К (Куратор): 6424 vs 4429
% лівий край тексту: 2108 vs 1163
% правий край двокрапки: 5488
% лівий край "К": 5805
% правий край коми: 11878

\renewcommand{\arraystretch}{1.8}

\begin{tabular}{ r p{6cm} }

Куратор проєкту: & \emph{Кирило Яценко aka hedrok,} \\

Переклад: & \emph{Кирило Яценко aka hedrok, Ельвіра Ізмаілова aka Lewissa,
            Ольга Бєлова, Володимир Охрим aka ikakok,
            Дмитро Кабакчей} \\

Обкладинка, оформлення серії: & \emph{Катерина Сас aka WhiteDevice} \\

Редакція: & \emph{Аліна Несторак }\\

Корекція: & \emph{Дмитро Редчук aka brownian} \\

Також допомагали: & \emph{Олена Ширінговська, Єгор Поляков, Олександр
                    Малярчук aka Labinnac, Павло Фаткін aka
                    BorHuK, Jhellico, Микола Гнідь, bunyk та інші.} \\
\end{tabular}

\vspace{22.10mm}


\noindent{} \booknumbertext{} роман серії <<ГПіМР>>.


\vfill{}

% правий край QR: 4283

\renewcommand{\arraystretch}{2.5}

\begin{tabular}{ c l r }

% qrencode -s 6 -l H -o "qrcommit.png" "https://gitlab.com/hpimr/hpimr/-/commit/4a250a24185ea1757c919dd1f2190175f9b21738"
\multirow{3}{2.3cm}{\includegraphics[width=2.3cm]{gen/qrcommit.png}} & \multicolumn{2}{l}{ { \symbolsfont ←} Переклад станом на коміт.} \\
& \multicolumn{2}{l}{Долучайтеся до нас у мережі, будь ласка!} \\
% https://www.svgrepo.com/svg/349054/link-intact
% https://www.svgrepo.com/svg/38292/facebook-app-logo
& \footnotesize{\includegraphics[width=1em]{link.png} гпімр.укр} & \footnotesize{\includegraphics[width=1em]{facebook.png} hpimr} \\

\end{tabular}

\endgroup



%% Титульна сторінка

\begin{titlepage}
\begin{center}

    \vspace*{-12.2mm}

  { \noindent \titlepageauthorfont \fontsize{12pt}{18pt}\selectfont \textit{Елізер Юдковскі1} }
    % Верх Е 16.6 vs 16.6
    % Низ Е 20.2 vs 20.3

  \vspace{8.2mm}

  {\noindent \titlepagetitlefont \fontsize{32.5pt}{30pt}\selectfont \MakeUppercase{Гаррі Поттер}}
    % Верх Г 31.3 vs 31.3
    % Низ Г 41.3 vs 41.3

  \vspace{5.2mm}

  {\noindent \titlepagetitlefont \fontsize{14.7pt}{27pt}\selectfont \MakeUppercase{і методи раціональности}}
    % Верх І 47.4 vs 47.4
    % Низ І 51.9 vs 51.9

  \vspace*{\fill}

  {\noindent \titlepagetitlefont \fontsize{14.7pt}{27pt}\selectfont \MyUnderLineWithNoLinebreaks{\MakeUppercase{Книга} \booknumber{}}{1.8mm}{0.3mm}}
    % Верх К 166.6 vs 166.4
    % Низ К 171.1 vs 171.1
    % Верх лінії 172.8 vs 172.8
    % Низ лінії 173.2 vs 173.2

  \vspace{10.4mm}


  {\noindent\titlepagebookfont \fontsize{12pt}{100pt}\selectfont \textit{\booktitlename{}} }

  \vspace{0.9mm}

  {\noindent\titlepagebookfont \fontsize{12pt}{100pt}\selectfont \textit{\booktitleand{}} }
    % Верх Г 183.3 vs 183.1
    % Низ Г 186.9 vs 186.8
    % Верх Р 190.1 vs 190.0
    % Низ Р 193.7 vs 193.7

    \vspace*{-0.7mm}

\end{center}
\end{titlepage}

\newpage

\thispagestyle{empty}
\mbox{}
\newpage
% І порожня сторінка перед наступним розділом
